港男粵語粗口「問候」台警母親 檢方依侮辱公務員公署罪嫌起訴

台灣傳媒報道，一名王姓香港男子去年6月赴台旅行，見警員向的士司機開罰單，以廣東話粗口「問候」警員母親，涉嫌妨害公務當場就逮。基隆地檢署星期二（24日）偵結，決定依侮辱公務員公署罪提出起訴。

起訴書指出，王男去年6月帶家人到台灣旅遊一星期，由李姓的士司機提供包車服務。有日下午王家前往新北瑞芳九份觀光，上山途中司機因違規靠泊巴士停車處，謝姓警員見狀上前開罰單。

王男當時身處車內，一直怒目相向。謝警問他「怎麼了」，王竟以廣東話大罵「X你老母」。謝立即喝令王立即下車，告知他已觸犯妨害公務罪，要當場逮捕。

王似乎以為對方不懂廣東話，解釋道：「我在說廣東話，沒有在罵你。」謝馬上回應：「這句髒話，台灣人都聽得懂！」隨即上銬帶王回警署偵辦，留置拘留所一晚後，隔天送到基隆地檢署複訊。

檢察官認定，王涉嫌干犯侮辱公務員公署罪與公然侮辱罪嫌，處分1萬元台幣交保。近日官方調查後決定，根據刑度較重的侮辱公務員公署罪嫌起訴。

台狗點會唔識聽屌你老母

差人先生～差人先生～～

on9仔

乜台灣有辱警罪

係侮辱公務員罪

柒

舊年六月

成件事好柒

淨係比人屌都已經可以告人啦

依句應該好多台灣人都識

一撚樣
鬧蔡英文都拉得
繁體支那

開開心心 屌你老母

其實佢死口唔認有講過，個死差佬點告得入?

好多台灣人都識聽廣東話架

台差有cam

係出自關心既問候

咁抵死啦，有cam都咁串

平時係香港壓抑得耐, 一出去旅行就放縱

開開針針 屌你老母

開開心心

香港都好似有

我在說廣東話，沒有在罵你

智障仔

香港屌無事你去台灣屌

當自己o係香港

應該係大陸對住公安講屌你老母先過引

公安多數聽唔明

咁又真係屌人地啊媽 又唔係屌佢

講都唔好講英文常用/日文/廣東話啦

只要係華人都一定聽過「屌你老母」

屌人呢就冇害嘅,我屌你老母我條野係咪喺你老母嗰道啊

下次講bu你阿嬤

講閩南話班人唔識聽潮州粗口

抵撚死

國語「屌」 「老母」都唔係粗口
有得拗喎

道歉話係自己口頭禪就得

笑死 以為台灣係香港啊
台灣講粗口就算係網站或者遊戲都有機會俾人告

佢走到黎香港就無事啦，可惜

我上次同班FD唸住恰班黑鬼唔識聽廣東話,係咁傾計笑佢地猩猩 黑鬼,跟住我過咗2個月先敢落街見人

其實冇關係
台灣係有公然侮辱罪，喺公開場合對任何人講粗口都可以告
成日上網見告仔話想提告人地鬧佢
侮辱公務人員應該係呢條嘅加重罪

台灣ON撚99咁, 網民互屌都可以告尻人上庭

有次FB專頁見到有條台仔講D ON9野以為自己好有見解咁, 俾下面另外幾條台仔串尻佢
然後條台仔見唔夠人講就嬲嬲豬話要告人

你太天真啦、大陸公安都8090後啦、人地冇睇過粵語劇？

台灣on9 到係lol屌你老母都告到人

潛逃la
殺人冇被拉
講粗口俾人拉

屌一句就要拉要鎖
惡撚過共產黨

好一個民主地方

點解抄dc9牌要咁嬲屌人老母

可能懶叻同屋企人講: 冇事啦，見我地遊客，實唔抄啦

點知真係抄，摑到應一應

潮州話同閩南話相近
講嘅嘢相似

王姓 on9 仔

又一個未出個城😂😂😂

講
芝士漢堡
燒你數簿
錶你有冇
條脷冇毛
得唔得？

台灣呢d垃圾地方

1:00

班連登仔 侮辱罪好多地方都有，仆街仲要有曬cam，錯左在先，個司機都唔出聲 on9就唔好沖出嚟柒啦，香港人真係以為出邊個世界冇人識香港 香港以前好出名架，怪就怪以前港產片做得咁好咁多人睇

咩地方黎 講粗口鬧公務員都要比人拉
原來係美國契弟民主台灣

「我在說廣東話，沒有在罵你。」
小學雞咁

去台灣叫出過城

係咩

我識十幾個台仔台妹加幾件閩南妺福州仔

冇一個識bu你阿嬤

你下次撩台灣妹可以問下佢地知唔知咩叫bu你阿嬤彈彈波

包你有講有笑有話題

但係就唔好唔識扮識一味狗噏

即刻諗起呢段

成班五毛狗又笑咩鳩民主呀美國契弟
至少人地民意授權立法有根有據
有咩惡果/好嘢自己承受

中共呢？舉手大會呀？
維權人士全部拉撚哂，軟禁、獄中被自殺、屈貪污
電視認罪

台狗

香港警察都幾撚慘 比啲廢老指住個頭鬧都仲未有辱警罪告

繁體支那就有啦

等香港紅曬之後就中港台一家親

Btw台灣狗拎個鍵盤鬧交都可以告，法庭都幾忙吓

拎隻鍵盤打幾隻粗口都可以起訴，衰撚過支那

仲要網民/打機互鬧咋喎，鬧其他公眾人物仲得了？

言論自由

上個月去台灣 真係好多台灣人識屌你老母架

婆

話自己係問錶你有冇 因為趕時間
再話警察聽得唔清楚始終唔係香港人

典型港人

on 97

最點係個港豬好似兒登仔咁平時係唔係都話人台狗，貪過癮

真係抵撚死
有睇電影都知啦

第一次睇好撚好笑 依家訓唔著

台灣狗屌你老母

丟雷老母

屌你老母呢句黑鬼都識啦

條友好冇見識
呢句真係世界上7成人都識
係都講偏門D

港仔罵警「屌你老母」以為台灣警察聽不懂當場GG

自由時報條題

垃圾地方，鬧下人都唔得

屌你咪屌你 死台狗

On9仔 不嬲都話粗話最易學

係咪呀，

台灣有民主但係有辱警罪
咁有無國歌法

笑左

香港人成日以為民主係想點就點
言論自由就等如講乜都得

On9仔

閩南話同潮州話好似喎

自由唔代表大哂
自由係唔影響他人為前題，先有資格講自由
你屌人老母已經影響緊人

香港人真係垃圾，去邊都失禮，去咩外國，留番係大陸啦。屌

點影響?

共產黨會殺人架喎

垃圾五毛柒少陣啦

你一行落街
無端俾人屌老母睇下你會點

又或者你呢一刻是但搵個唔識既人
行埋去屌佢老母睇下對方有乜反應
記住補多句
我屌你老母點撚樣影響到你呀

咁算唔算以言入罪
支那、香港就話無民主姐
但估唔到有亞洲最民主國家之稱既台灣都有辱警罪 好震驚

屌人老母都叫以言入罪

有CAM影住

我無記錯以連登標準算係以言入罪

香港人就嚟喺外國人眼中衰過支那，
周街屌人老母，
仲要有人走出黎話冇問題，
一堆歪理要合理化屌人呢個行為，
真係文明社會

香港都應該加條辱驚/公務人員罪
等你班契弟平時屌得咁開心

你以為啦
至少深圳大把人會用普通話講屌你老母

其實閩南話同潮汕語好近

一個遊客要攞呢啲小學雞說話嚟鬧人會唔會核突咗啲

點解公職人員老母先值得保護

ON9仔強出頭，罰司機錢又屌鳩人

on9仔俾人屌老母一定要俾反應嘅
你行行下俾人叫隻抽你又同佢打
你條女俾女行行下街俾鬼佬問電話係咪又要俾啊

用把口洩露國家機密算唔算以言入罪

響台灣住左半年？

算
所以連登仔反 23條

今次中到應一應

條友係柒 但講句粗口都要比人拉 台狗呢個地方真係

台仔由細到大都睇香港電影，由其古惑仔依D經典野，點會唔識廣東話粗口